廣角鏡變形問題

廣角鏡既邊緣位會將影像拉長

如果拎FF 廣角鏡放係apsc 機，邊緣變形問題係唔係會減輕？

呢個係一點透視嘅問題，可以試吓移軸鏡嘅

我知一支24mm 鏡頭（apsc canon等效38mm）既透視效果都係24mm, 但係邊緣變形應該係最嚴重，係apsc 機種下係唔係可以減輕呢個問題？

咁佢喺APSC嘅透視效果，咪大概等於38mm嘅效果

唔係透視 係講緊桶狀變形果d

用係apsc 不如買支apsc 鏡
同價錢一定靚d

你肯定樓主講緊桶狀？不如出相啦

拉長唔關桶狀事，就算用電腦模擬既畫面都會拉長，透視視黎講係正常

樓主應該講緊透視
如果想影大景又唔想有超廣角透視就要影panarama接相

正常24mm變形唔會好嚴重
而且你仲用apsc機
可能你影相時向上／下影嘅幅度太大
令到個透視嘅效果加強左
解決方法
拉遠同物件距離
減少向上／下幅度
換移軸鏡